{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Qui a chorégraphié la célèbre vidéo musicale 'Thriller' de Michael Jackson?",
            "TrueAnswer": "Michael Peters",
            "FalseAnswer": [
              "Paul Abdul",
              "Travis Payne",
              "Wade Robson"
            ],
            "Explication": "Michael Peters, un chorégraphe de renom, a travaillé aux côtés de Michael Jackson pour créer la danse emblématique de 'Thriller', devenant ainsi un phénomène culturel."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Step Up', quel style de danse est principalement mis en avant?",
            "TrueAnswer": "Hip-hop",
            "FalseAnswer": [
              "Ballet",
              "Tap",
              "Salsa"
            ],
            "Explication": "La série de films 'Step Up' met principalement en avant le style de danse hip-hop, avec des performances de danse de rue complexes et énergiques."
          },
          {
            "Question": "Qui est surnommé le 'Roi de la Pop'?",
            "TrueAnswer": "Michael Jackson",
            "FalseAnswer": [
              "Justin Timberlake",
              "Usher",
              "Chris Brown"
            ],
            "Explication": "Michael Jackson a mérité le titre de 'Roi de la Pop' en raison de son influence remarquable sur l'industrie musicale et de ses mouvements de danse révolutionnaires."
          },
          {
            "Question": "Quel style de danse est souvent présenté dans les films Bollywood?",
            "TrueAnswer": "Bhangra",
            "FalseAnswer": [
              "Flamenco",
              "Samba",
              "Tango"
            ],
            "Explication": "Le Bhangra, une forme de danse très énergique, est souvent présent dans les films Bollywood, reconnu pour ses mouvements vibrants et ses rythmes entraînants."
          },
          {
            "Question": "Qui a chorégraphié les routines de danse emblématiques du film 'Dirty Dancing'?",
            "TrueAnswer": "Kenny Ortega",
            "FalseAnswer": [
              "Debbie Allen",
              "Bob Fosse",
              "Mikhail Baryshnikov"
            ],
            "Explication": "Kenny Ortega, en tant que chorégraphe de 'Dirty Dancing', a infusé le film de séquences de danse intemporelles, contribuant à sa popularité durable."
          },
          {
            "Question": "Quel style de danse est principalement associé à l'émission de télévision 'So You Think You Can Dance'?",
            "TrueAnswer": "Contemporain",
            "FalseAnswer": [
              "Danse de salon",
              "Jazz",
              "Tap"
            ],
            "Explication": "La danse contemporaine, connue pour sa fluidité et son expression émotionnelle, est le genre dominant présenté dans 'So You Think You Can Dance'."
          },
          {
            "Question": "Qui a dirigé le clip vidéo de 'Single Ladies' de Beyoncé, connu pour sa chorégraphie emblématique?",
            "TrueAnswer": "Jake Nava",
            "FalseAnswer": [
              "Hype Williams",
              "Dave Meyers",
              "Joseph Kahn"
            ],
            "Explication": "Jake Nava a dirigé la vidéo emblématique de 'Single Ladies', influençant la culture de la danse populaire avec sa chorégraphie distincte et mémorable."
          },
          {
            "Question": "Quel célèbre artiste pop est connu pour intégrer des chorégraphies complexes dans ses performances live?",
            "TrueAnswer": "Britney Spears",
            "FalseAnswer": [
              "Madonna",
              "Lady Gaga",
              "Rihanna"
            ],
            "Explication": "Britney Spears s'est fait connaître pour ses performances live avec des chorégraphies de danse complexes, contribuant à son héritage durable dans la musique pop."
          },
          {
            "Question": "Quel style de danse est couramment associé à l'abréviation 'Sytycd' dans la culture de la danse?",
            "TrueAnswer": "Hip-hop",
            "FalseAnswer": [
              "Breakdance",
              "K-pop",
              "Locking"
            ],
            "Explication": "L'abréviation 'Sytycd' signifie 'So You Think You Can Dance', une émission qui présente souvent des chorégraphies de hip-hop, popularisant ce style de danse."
          },
          {
            "Question": "Quel danseur emblématique a popularisé le moonwalk?",
            "TrueAnswer": "Michael Jackson",
            "FalseAnswer": [
              "Fred Astaire",
              "Gene Kelly",
              "Sylvie Guillem"
            ],
            "Explication": "Michael Jackson a présenté le remarquable moonwalk lors d'une performance de 'Billie Jean', le gravant ainsi dans l'histoire de la culture pop."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}